# Изучение языка программирования Kotlin
С помощью книги **Kotlin в действии** за авторством Жемерова Д. и Исаковой С. я планирую изучить данный ЯП. Также будут использованы дополнительные материалы с Ютуба и других источников. Изучаемые материалы планируется добавлять по мере возможности.

## Пройденные разделы книги
### Глава 1. Kotlin: Что это и зачем
- [x] 1.1 Знакомство с Kotlin
- [x] 1.2 Основные черты языка Kotlin
- [x] 1.3 Приложения на Kotlin
- [x] 1.4 Философия Kotlin
- [x] 1.5 Инструментарий Kotlin
- [x] 1.6 Резюме

### Глава 2. Основы Kotlin
- [x] 2.1 Основные элементы: переменные и функции
- [x] 2.2 Классы и свойства
- [x] 2.3 Представление и обработка выбора: перечисления и конструкция «when»
- [x] 2.4 Итерации: циклы «while» и «for»
- [x] 2.5 Исключения в Kotlin
- [x] 2.6 Резюме

### Глава 3. Определение и вызов функций
- [x] 3.1 Создание коллекций в Kotlin
- [x] 3.2 Упрощение вызова функций
- [x] 3.3 Добавление методов в сторонние классы: функции-расширения
- [x] 3.4 Работа с коллекциями: переменное число аргументов, инфиксная форма записи вызова и поддержка в библиотеке
- [x] 3.5 Работа со строками и регулярными выражениями
- [x] 3.6 Чистим код: локальные функции и расширения
- [x] 3.7 Резюме

### Глава 4. Классы, объекты и интерфейсы
- [ ] 4.1 Создание иерархий классов
- [ ] 4.2 Объявление классов с нетривиальными конструкторами или свойствами
- [ ] 4.3 Методы, сгенерированные компилятором: классы данных и делегирование
- [ ] 4.4 Ключевое слово object: совместное объявление класса и его экземпляра
- [ ] 4.5 Резюме

### Глава 5. Лямбда-выражения
- [ ] 5.1 Лямбда-выражения и ссылки на члены класса
- [ ] 5.2 Функциональный API для работы с коллекциями
- [ ] 5.3 Отложенные операции над коллекциями: последовательности
- [ ] 5.4 Использование функциональных интерфейсов Java
- [ ] 5.5 Лямбда-выражения с получателями: функции «with» и «apply»
- [ ] 5.6 Резюме

### Глава 6. Система типов Kotlin
- [ ] 6.1 Поддержка значения null
- [ ] 6.2 Примитивные и другие базовые типы
- [ ] 6.3 Массивы и коллекции
- [ ] 6.4 Резюме

### Глава 7. Перегрузка операторов и другие соглашения
- [ ] 7.1 Перегрузка арифметических операторов
- [ ] 7.2 Перегрузка операторов сравнения
- [ ] 7.3 Соглашения для коллекций и диапазонов
- [ ] 7.4 Мультидекларации и функции component
- [ ] 7.5 Повторное использование логики обращения к свойству: делегирование свойств
- [ ] 7.6 Резюме

### Глава 8. Функции высшего порядка: лямбда-выражения как параметры и возвращаемые значения
- [ ] 8.1 Объявление функций высшего порядка
- [ ] 8.2 Встраиваемые функции: устранение накладных расходов лямбда-выражений
- [ ] 8.3 Порядок выполнения функций высшего порядка
- [ ] 8.4 Резюме

### Глава 9. Обобщенные типы
- [ ] 9.1 Параметры обобщенных типов
- [ ] 9.2 Обобщенные типы во время выполнения: стирание и овеществление параметров типов
- [ ] 9.3 Вариантность: обобщенные типы и подтипы
- [ ] 9.4 Резюме

### Глава 10. Аннотации и механизм рефлексии
- [ ] 10.1 Объявление и применение аннотаций
- [ ] 10.2 Рефлексия: интроспекция объектов Kotlin во время выполнения
- [ ] 10.3 Резюме

### Глава 11. Конструирование DSL
- [ ] 11.1 От API к DSL
- [ ] 11.2 Создание структурированных API: лямбда-выражения с получателями в DSL
- [ ] 11.3 Гибкое вложение блоков с использованием соглашения «invoke»
- [ ] 11.4 Предметно-ориентированные языки Kotlin на практике
- [ ] 11.5 Резюме
